法國與南歐國家要求歐盟發行國債以幫助受疲情重創國家 德國荷蘭抗拒 荷蘭直斥此舉即要節儉國家補貼揮霍成性南歐國家

歐洲成為武漢肺炎重災區，本應團結各國抗疫的歐盟卻在疫症前不堪一擊。北部和南部成員國就發行「新冠債券」一事上吵得面紅耳熱，互不相讓。

歐盟委員會主席馮德萊恩公開請求各成員國團結抗疫，不過各國的分歧卻在危機前展露無遺。歐盟委員會前主席德洛爾更說：「病毒回來了。各國政府蓋頂的烏雲未有散去，歐洲各國亦未能團結，使歐盟命懸一線。」

疫情重災區意大利、西班牙和法國正迫使歐盟各國分擔財政負擔，不過荷蘭和德國就有保留，擔心南部開支龐大的鄰國會將其他歐元國家扯進債務危機。這些較節儉的北部國家擔心「新冠債券」是「歐洲債券」的後門，將使歐元不穩，不欲南歐國家不用緊縮開支就可享受低利息優惠。
德法對立 難團結抵挑戰

相關新聞：俄國送物資 擺門面工夫欠實際

意大利總理孔特就直言，與德國總理默克爾在日前的視像會議上「不僅意見分歧，更起了強硬衝突」，「如歐洲不能團結應付這前所未見的挑戰，整個歐洲共同體對於人民將失去存在意義」。

以往法國和德國合作的話，大多能團結歐盟起牽頭作用，惟兩國今次在債務問題上站在對立面。法國總統馬克龍說：「歐洲需要發行國債，或增加歐盟撥款為深受疫情打擊的國家提供實際支援。」

荷蘭首相呂特就明言堅定反對發行「新冠債券」，認為此舉無異於讓節儉的國家補貼別國的財赤。此話惹來多國領袖不滿，葡萄牙總理科斯達就斥他「無知、小氣」。不過德國前外長加布里爾亦指，「如我們現在不分享財富，歐洲實在前路茫茫」。

西班牙首相要求執行“新馬歇爾計畫”，要求歐盟債務共享，同時反對受到進行嚴苛經濟結構性改革的義務束縛。

廣告

4月5日刊發的德國“法蘭克福彙報”對桑切斯視察一處口罩醫療必需品工廠時的發言進行了報道，並引述桑切斯的話說，“從中期來看，歐洲需要新的債務共享機制，如果國境線無法阻擋病毒，金融機制就也不能止步於國境線”。目前歐洲多國，尤其是德國，奧地利與荷蘭，反對與其他成員國共享債務，原因是擔心這不利於部分成員國進行經濟結構性改革。而法國，西班牙和意大利等9個國家則支持進行債務共享。

西班牙首相桑切斯還希望歐盟進行新的馬歇爾計畫，他提到1948年美國對西歐展開的大範圍援助，幫助重建第二次世界大戰之後的歐洲。他表示，如果不能快速找到面對新冠危機的應對措施，歐盟會失敗，他與意大利一同呼籲歐盟北部成員國展現團結精神，而“團結意味着歐盟南部國家和北部國家之間不能有隔閡”。在“法蘭克福彙報”和意大利“共和報”的約稿當中，桑切斯寫道：“需要新的馬歇爾計畫，重建新冠大流行病之後的歐洲…需要繼續緩解並分化成員國內部分歧，而與此同時，可以首先開啟‘歐洲穩定機制’，但前提是這一機制不能附帶其他條件”。意大利政府也不希望在獲得幫助的同時，受到改革義務的制約。而這是目前德國等反對方不能接受的。巴黎人報分析認為，自從上一次經濟危機以來，北歐國家“對待南歐國家始終非常謹慎，認為它們太過寬鬆”。

法蘭克福彙報分析認為，德國總理默克爾上一次表態對於西班牙來說，強硬得非常罕見。近期刊發的西班牙“世界報”刊登了一幅漫畫，畫中，默克爾的膝蓋上堆滿了錢，漫畫中的默克爾用手輕拍着錢，嘴裡說道：錢，你最好留在家裡。

支那可能出手接濟

歐盟先天缺陷，有錢嘅唔想幫窮嘅埋單

全部俾華為獨家

有啲錢係唔洗唔得
美帝當年馬竭爾計劃一樣比國內班窮人嘈
但唔比就冇今日嘅一哥地位
你唔比嘅班人肯定揾支那到時咪仲死

先發歐盟國債，最後再用歐盟做單位，
向中共追究賠償

搵支那做乜

你歐盟唔借班窮鬼咪揾支那借囉

支那何來美金借出去？？

屌
家陣如果法國佬駛自己錢就係
法國佬要駛埋荷蘭佬同其他人D錢吖嘛

歐盟可能今次之後玩完。

印假美金

其實有分歧好正常
假設有國家好似捷克咁一早叫帶哂口罩，而家周圍爆到七彩叫佢一齊承擔國債？

法國： 大家都係歐盟齊上齊落呀，以前我冇幫過你咩？
呢樣野同連登d分歧都好撚似

就算中共都有，只不過講唔到出黎
你老味武漢爆毒要我廣西人唔食野味
next day :

歐盟一早就應該收皮

嚟香港發美金債，香港人埋單

Push

捷克個D收錢應該就有份

洗鬼咩起多兩個大白象就抽就抽走幾百億啦

荷蘭自己都攪唔掂。大蕭條黎緊啦。

捷克防疫做得咁好
似你班西歐南歐日日死幾百個

3月8號7個黑警圍住一個手足侮辱恐嚇 記唔記得佢? 好想條片做國際文宣

歐盟解體

你覺得真係要出錢會係捷克出？